細細時會整啲丫叉彈雀

可惜一隻都彈唔到
危險嘢嚟，有機會彈傷人
千祈唔好亂咁玩！

彈弓[編輯]

維基百科，自由的百科全書

跳至導覽跳至搜尋

本文介紹的是一種小型投石器。關於機械零件，請見「彈簧」。

張仙使用彈弓（Pebble bow）向天狗射擊。

彈弓可作為冷兵器或玩具。傳統的彈弓（Pebble bow）外形和普通的弓一樣，但是使用雙弦，用泥陶做彈丸，主要用來活捉鳥雀。中國傳說中的祿神送子張仙就是使用彈弓的好手。[1]歐洲的達文西亦曾建議用彈弓來發射臭氣彈。元清武器管制較嚴，民間不許有弓，彈弓在民間流行，所以明末清初的武俠小說，很多大俠是使用彈弓泥丸的，明代因循古代射禮，並規定官學儒生必須習弓，不禁弓和冷兵器，彈弓則是小孩子遊戲。

Y字彈弓，使用彈性體長條來發射彈丸。

另一種Y字彈弓（Slingshot）已知出現於硫化天然橡膠被發明的1839年之後。一般用樹枝、金屬或塑膠等材料製作Y形彈弓柄，Y形柄上兩頭系上彈性體長條，彈性體中段系上用來包裹彈丸的皮塊。Y字彈弓的威力取決於彈性體的拉力。彈性體拉力越大，彈弓的威力也越大。

參考文獻[編輯]

^ 《歲節的故事》，第227頁。殷登國 著。

收立容易
進可攻
退可守
有遠程控制局面
唔駛埋牙戰
打游擊亦可
上彈街頭石仔無限供應
真係唔錯

屌 呢個真係又要推

10 個人有10飛同時射
100 個有100 飛
1000 個有1000 飛etc....

係米討論緊新戲 讓丫叉飛

推

好耐無玩過 兒時回憶

係呀,youtube有預告,睇預告好似幾好睇

聽聞依家防野狗山狗幾work

用呢啲警察隨時出實彈，制唔過

群眾注意力係有限資源，連登主頁show post數亦有限
希望LIHKG高流量時大家只覆有用post，垃圾po由佢沉唔好覆
【經驗總結】 尋日出過幾輪文宣，小弟有啲嘢想同連登嘅鍵盤戰士講

套戲好似話係用丫叉打狗
上千石頭、粒狀物體係咁飛
飛到都唔知邊到射出黎又睇唔到邊個射
最終搵唔到兇手

落石雨姐

前線一排狙擊王